\subsection{राईलकरांची अवतरणे}
\label{परिशिष्ट-२}

मैत्री २०१२मधील \enquote{संख्यावाचनातील सुधारणा}~\oldcite{राईलकर-२} ह्या प्रा.\
राईलकरांच्या लेखाची प्रस्तावना:

\begin{quotation}
  डॉ.\ मंगला नारळीकर बालभारतीच्या गणित समितीच्या अध्यक्षा आहेत. त्यांनी दोन अंकी संख्यांच्या
  वाचनात सुकरता येण्याकरता काही बदल सुचवले आहेत. उदा.\ ३२ ही संख्या बत्तीस वाचण्यापेक्षा
  तीसदोन अशी वाचावी. त्या सूचनेवर काही भाषापंडितांनी मोठाच हल्ला चढवला आहे. त्यांना हे
  भाषेवरील अतिक्रमण वाटतं. मंगलाताईंच्या सुधारणेवर असे हल्ले झाले, तेव्हा त्यांनी मला एक इ-पत्र
  पाठवलं आणि \enquote*{ह्या बाबतीत तुमचं काय मत आहे?} असं विचारलं. मीही त्यांना इ-उत्तर
  पाठवलं, मी तुमच्याशी पूर्णपणं सहमत आहे, असं कळवलं आणि मी अदमासे पन्नास वर्षांपूर्वीच
  \enquote{मटा}मध्ये लेख लिहून ही कल्पना मांडली असल्याचंही त्याचबरोबर कळवलं. पुन्हा
  \enquote{शिक्षणवेध} नावाच्या मासिकामध्ये ह्याच विषयावर मी लिहिलेले दोन लेखही पाठवून
  दिले. त्यांपैकी दुसरा लेख \enquote{मैत्री}मध्येही एप्रिल २०१६ मध्येच प्रसिद्ध झाला आहे.
\end{quotation}
